一人一本認識唔同領域或學科嘅好書

好似Mankiw本Principles of Economics咁由零開始教 又多現實生活例子 零Econ底都易上手
有無巴絲可以推薦唔同領域嘅入門書
科學 歷史 政治都得

金剛經

歷史：
極簡歐洲史（幫你對成個歐洲歷史打底）
Guns, germs and steel (經典作品，不解釋）
人類大歷史（經典作品，不解釋）

政治：
君主論（好撚長，我睇左幾個chapter之後收左皮）
厚黑學（唔好當曬真理，反而喺俾一種新既觀點你參考下）

小弟而家睇緊 21世紀的21堂課，覺得好啱呢個時間睇，有講一D去全球化、民粹主義、兩極化既concept

幾中意人類大歷史個寫作風格
如果君主論咁長仲算唔算入門書

最近有聽人推薦過既: Tom Bingham嘅 The Rule of Law

上年七月睇 Justice (正義 一場思辨之旅)

睇你興趣
君主論就好似Econ既國富論咁
又係好撚長，但係又好基本要識，如果你唔係想鑽研又唔係去到咁盡既

同求
商科grad
有無啲理科入門書睇

其實基本科學知識都好重要
好似今次武肺咁 啲人連病毒同細菌都搞唔清

grad 左好耐
連中學basic 個啲都唔記得晒

理科包好多野
入門黎講可以睇下日本出個D書
尤其是喺 圖解xxxx個類
通常都解釋得幾好，入門夠做

張洪年 香港粵語語法研究

學廣東話必讀

Analysis I, Analysis II by Terence Tao
中學生都識睇

認真咩
我見本書話係比senior undergraduate

Analysis I中學生起碼都識睇頭4章，我阿妹都明

good

Lm

請問呢本係咩書

成本教科書....

第一本無prerequisites

有啲topic可以skip嘅
同埋一個chapter都唔算好多頁
仲有啲係練習嚟

無prerequisites
英文版網上有
中文版陶哲軒實分析淘寶有

呢本高度推薦。

The Feynman Lectures on Physics

哲學： There are two errors in the the title of this book

Biochem: Lehninger Principle of Biochemistry

Behave
本野係好好既 behavioral biology 既 introductory text
youtube仲有lecture睇

十萬個為什麼系列

囚徒健身2，最啱而家睇

Molecular Biology of The Cell
phy/math其實多數大學intro course本textbook都好夠做
最緊要唔好睇DSE level嘅textbook

唔知算唔算入門書 有少少GR同埋QFT底應該睇得明

論語
聖經

十萬個為什麼

認真上面有d唔係教科書黎？
講笑同真係硬食本野呀

文科底，各位巴打有無physiology & anatomy嘅入門書推介

哲學之河
哲學叩應

Harrari是個好東西!

其實大學有啲intro course嘅教科書寫得幾好 零基礎都睇得明
最好嘅地方係佢解釋得深入同全面 易明得嚟又比其他書更有啟發性

厚黑學係一種社會現象，或者幫助你理解社會上見到嘅處事方式

所以真係睇教科書
唔會太學術層面咩？同埋一睇就係由學科既abc開始學
好似要挨一段幾長既時間先可以入想睇既重點，我可能有d 1999
例如我今日想知量子係乜
我先要學原子理論、wave function、wave particle duality、energy
結果未挨到去量子理論已經放棄左

我意思係有啲introductory course嘅教科書會有提及唔同topic 但深度同難度會比advanced course嘅教科書淺
最重要係我覺得如果基礎打得好 真係有興趣繼續自學鑽研都比較容易

Glenn 既 Practical Language Testing

好似仲未有人推介藝術書

入門藝術史，睇完從始愛上博物館：E H Gombrich The Story of Art

我自己咩physics 底都冇，純粹自娛睇左幾本Carlos Rovelli 嘅科普著作

好薄好易入口

睇緊On Liberty，都唔錯

rudin

Classical Dynamics of Particles and Systems (9780534408961): Thornton, Stephen T., Marion, Jerry B.: Books.

Principles of Mathematical Analysis

最新圖解馬達入門 OK？～

Casella & Berger: Statistical Inference

要唔要識calculus同linear algebra先睇得

Calculus is a must.
Just little knowledge about matrices should be okay.

睇bill gates推介

認同

但咁樣無數學background點睇得明

蘋果橘子經濟學 個作者有幾本書寫得都唔錯

我今日都睇緊
不過呢d書唔可以一次睇太多
要有d思考時間先可以再睇落去

教科書推：Fundamentals of Anatomy & Physiology, Frederic H. Martini
如果唔係讀書，想輕輕鬆鬆學野可以上youtube睇 crash course anatomy and physiology

呢本嘢本身係for PG level，prerequisite係Calculus，唔係入門級讀物

睇教科書有咩問題 有邊個學生一開始係識野既？

Computer Graphics: principles and practice
以今日既標準黎睇 學科既內涵多左好多 書既內容其實有啲唔完整 但係cover到既topic黎講 算係好書

但睇textbook 吸收得最好

同意
textbook解釋得最清楚
lecture notes有時得張圖或者幾句野 即使聽完lecturer講都唔知想點

我會推薦但未到高度推薦 覺得佢類似科普書 好容易令一般讀者讀完之後以為自己識左好多

同意係一本入門科普書，一來鍾意佢嘅論述方式有種「厚此不薄彼」嘅公允，二來佢帶俾我嘅反而係要時時保持困惑、遲疑。

以佢黎做一本政治哲學嘅入門書應該可以令初初接觸呢個領域嘅讀者避免過於radical？

就好似我自己本身睇過少少mises，hayek，就覺得佢地嘅理論好正，無懈可擊。但係睇完《》先知道有好多值得思考嘅地方。

當然，呢個歸咎於我本身係冇一個好系統嘅學習方法，自己基本上係亂咁順藤摸瓜式搵書黎睇，所以經常會側重左某一方，唔得持平。

lm

西方哲學：蘇菲的世界

學日文：みんなの日本語

思方導航

攝影藝術: <<攝影師之眼：數位攝影的思考、設計和構圖>>

Digital Image Processing

真
其實我覺得中學理科書真係好廢
大學暫時接觸到嘅textbook都幾易入口
PDE: An Introduction(Strauss果本)係少數例外

Thinking, fast and slow- Behavioural science

中學理科書左cut右cut 太過exam-oriented
大學textbook先夠全面

大學textbook正
中學真係狗也不屌

宇宙學: A Brief History of Time 冇人講？

數𠹌 統計𠹌 唔該自己出返去數學post度圍爐
自己對住啲數字打飛機
好多人無你地咁維態係度j d數字

我先 20世紀日本—從德川時代到日本
認識日本史的入門史
配埋菊與劍一齊睇 幾好

變態^

啲數𠹌好變態 對住個亞拉伯 數目字 ：8
都可以除褲打飛機

Sophie's World

呢本我有保留

殘體注意

有無化學同生物嘅入門書推薦

痴線

望住on tyranny某幾個chapter成個今日香港咁
- we do not see the minds that we hurt when we publish falsehoods, but that does not mean we do no harm.
- be reflective if must be armed
- treasure your every vote

香港咪就係暴政

Introduction 字頭既書
101字尾既書

計得精彩

仲有得買咩

Metaphors We Live By

李天命的思考藝術

Calculus for Scientists and Engineers
University Physics with Modern Physics
Introduction to Electrodynamics
初中底數學物理夠用

巴打可唔可以講下可以係邊度睇？

係連登問科譜要預左一堆人出黎拋書包
個人介紹Scientific American
圖文並茂
認識科學既踏腳石

超乎想像的宇宙、優雅的宇宙 都係講量子力學，youtube有得睇既documentary
超好睇！
（本身係英文書嚟既）
人類大歷史 睇過，但之後覺得 萬法簡史 更加不得了
中國哲學十九講 又係頁頁精華，睇到超順唔卡唔眼瞓

記得睇埋youtube

推介《上帝擲骰子嗎》量子力學入門

John locke, social contract

政治哲學緒論

pushhhhhhhh

如果睇埋片嘅話，直接去EDX上佢個免費course仲好
影片內容一樣，有額外嘅閱讀材料同埋有啲MC題俾你答，你唔鍾意嘅話唔答都得，有course guide着你嘅話會好好多

Corporate Finance, Mc Graw Hill
最基礎finance

一黎就打boss

喺連登問入門書=一堆人拋啲PhD level嘅書出黎

The laws of human nature

the economics of money banking and financial markets都幾好
雖然係econ書但同finance應該都有關係

乜作者先

ross嗰本

Essentials of investments by Bodie, Kane& Marcus
Options futures and other derivatives by John Hull

同一作者，Fundamentals 個本ug level。你呢本postgrad 程度

大家都咁有文學氣息嘅
我淨係睇gossip magazines

古文觀止

both are good books

it was a standard and famous textbook in money and banking

巴打仲有咩好介紹

耶穌比宗教大

介紹下啲visual culture嘅書
John Berger 嘅Ways of seeing、About looking
羅蘭巴特嘅明室、神話學
視覺研究導論：影像的思考
文化研究理論與實踐

Pride and Prejudice

君主論好長？記憶中係書仔嚟，定係我記錯？

大家睇呢d放學係咪都會昏翻英文版來睇

同埋會簡買實體書定電子書居多

sorry 打得快太快 無睇就send左
我想問下 大家睇呢d書係咪會睇翻英文版本好d

原文一定係最好

最近睇緊《The Oxford Handbook of the Bronze Age Aegean》
歷史/考古類，雖然叫handbook但成舊磚咁厚，都幾technical但都叫入到口

漫步華爾街
經典投資書
十幾廿年前寫，到而家都唔會outdate

巴打 你係買電子書定實體書架？

大部分實體書
不過都係睇個人習慣同喜好
如果係經典或者預計會翻睇我自己就一定會買實體書

賽斯系列

現代靈性書籍

以前會去大眾買書
而家慳錢多數去圖書館book
圖書館一封館就要過冇書睇既日子
Btw,聽講Kindle少中文書，係咪真

巴打都係去翻香港個幾間大書局買書定係簡係Amazon 個d買

中史：國史大綱 萬曆十五年 中國歷代政治得失

有無人用Audible睇書？ 諗緊試唔試下

電腦:The Art of Computer Programming
呢本正野

有無啲簡單心理學書推介

大約係講啲咩

The Phoenix Project

Thinking fast and slow

千祈唔好睇中文譯本

Marinoff 柏拉圖靈丹
講哲學輔導，可以用嚟參考點樣用哲學解決問題

我都英文都頂唔順
好悶

有冇social science嘅書介紹下
大學想揀socsci 想睇書多啲了解下呢科

讀nursing?

讀chem入門要睇幾本，去到application再睇唔同fields

想知君王論誠啊有冇得賣

誠品

Political philosophy: An Introduction to political philosopy, theory of justice, liberalism, De Monarchia

Political science: the origin of political order

History: The rise and fall of great power, 中國近代史（徐中約）, A history of modern world(R.R Palmer/Joel Colton/Lloyd Karmer)

Philosophy: Sofies verden, The republic, symposium, meditation (Descartes),唐君毅 哲學概論, 中國哲學十九講

傳記： Steve Jobs

LM

講電腦程式設計

屌你要GR同QFT底都算入門

量子力學係建基於幾百年基礎上嘅成果，起碼要識電磁學、熱力學同經典力學先明啲理論點嚟，係好先進嘅科學理論，想學得好嘅話冇得急進。如果唔係會學到似是而非，知其然而不知其所以然。舉個比喻，冇物理底直接去學量子力學，就好似羅漢拳都未識打就走去學七十二絶技咁。

近排聽緊呢本
講得幾生動
唔會聽聽下瞓着咗

咁正 我試下先

係，想開學前自修下

我覺得都係記字先啦，本本都得

呢本cover左我ethics 個科既一半左右
佢寫得好過我個prof好多

有人推薦過上帝擲骰子個本, 係我year 1 general chem 既「走數版」
算好入門 (但可能要有少少基本化學terminology 知識)

好多野記巴打有無咩心得

書名：A Beautiful Question – Finding Nature’s Deep Design

作者：Frank Wilczek

出版社：「Penguin Books」

岩D想讀science美學既人

時間簡史

Atkins physical chem
如果數學好嘅話係幾入門嘅
仲有org chem as a second language
呢個真係入門

英文：An introduction to functional grammar （用一個好科學嘅角度去睇grammar)

Learning vocabulary in another language(覺得自己成日唔識vocab嘅人可以睇下係咩原因同埋學習方法）

性別研究：Routledge handbook of contemporary feminism

Innovations and challenges: women, language and sexism

Theorising patriarchy

Atkins physical chem
難到仆街

呢個都叫難
McQuarrie’s physical chem算咩

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

有無人見到d好厚既書,就好想征服佢

能夠睇哂一本好厚既書,會覺得好充實好有成功感

睇曬 我會share 出去

同意,特別係看完,之後明晒成本書講咩

即刻覺得自己有內涵左,實力增強左

但係我通常半途而廢所以而家淨係夠膽睇400頁內既書

400頁都算厚喇

從一到無限大 科普書

你文科好難一野就甘專topic wor , 人地讀七年理科 讀 尼d 都死死下wor ,三思丫

看下簡易相對論 先啦

Principle of virology 尼期興 上網仲有Online course免費, 頭幾章都仲算易明 , 後面就 ....可能你哋叻過我

認真

文科:有咩書值得睇
理科:有咩書值得睇
商科:有咩書值得睇

如果呢3個範疇,你地會推介咩書

Very short introductions系列

其實人地唔知你乜background，又唔知你purpose係咩，好難推介乜架喎